「委內瑞拉」 - 拎住午餐肉就有⋯⋯

委內瑞拉全國的成年人竟然全餓得人均1年瘦了17斤!

沙田仔
12小時前 轉帖發表在 貓眼看人
讀帖
目前委內瑞拉全國三分之二的工薪族的月薪只有7美元(大約相當於48元人民幣)，而且全國75%的民眾去年一年由於嚴重的營養不良，由於饑荒，人均瘦了17.4斤！如果考慮到大人會優先保證自己的孩子不挨餓，那麽就是說，委內瑞拉百姓中的成年人無論胖或瘦，幾乎全部都餓得有所變瘦！(比如未成年人的人數在我國的總人口中所占的比例就達到了28%) 現在很多委內瑞拉的中產階級都到垃圾堆裏翻找食物吃！詳情請看下面這篇新聞和一組照片：

標題：《危機蔓延 75%的委內瑞拉民眾1年瘦了8.7公斤》；轉自“騰訊”網“財經”頻道中的這個網頁：
[摘要]根據委內瑞拉官方的最新數據，2017年委內瑞拉國內的通貨膨脹率一直處在2600%附近。委內瑞拉95%的美元收入來自於石油出口，在經濟危機不斷蔓延的情況下，委內瑞拉生產的石油量和出口的石油量越來越少。

騰訊財經訊 盡管委內瑞拉的石油儲量在全球都是首屈一指的，但是委內瑞拉的經濟卻出現了崩潰。上天給了委內瑞拉得天獨厚的發展條件，委內瑞拉人卻沒有充分合理利用，最終出現了一副好牌被打爛了的情況。
委內瑞拉有3000多萬人，目前這些人不管是財務上還是心理上都處在崩潰的邊緣。
在委內瑞拉的首都加拉加斯，每天都可以看到許多人在河邊撿垃圾度日。
這些人不顧惡臭、不管過沒過期、也不在乎幹凈與否，只要發現能拿來充饑的東西，就會喜笑顏開。另外，他們要是能在垃圾堆裏發現什麽有價值的東西，比如金屬或者珠寶，他們就會拿來換取食物。現在食物已經成為所有委內瑞拉人追求的終極目標。
……（中略）
過去20年間，委內瑞拉經常發生危機，盡管該國的自然資源豐富，但是該國的經濟還是波動性非常大。成也石油，敗也石油。因為石油資源豐富，委內瑞拉曾經成為拉丁美洲最富有的國家，國民享受著讓全球各國都羨慕的福利待遇。但是由於委內瑞拉過於依賴石油，把國家的經濟命脈完全放在石油上，而不進行經濟多樣化改革，當石油價格崩塌的時候，委內瑞拉的國民經濟就出現了崩塌，再也無法支付該國國民豐厚的福利待遇。
經濟危機迅速蔓延到委內瑞拉的各個領域，目前委內瑞拉國內甚至出現了人道主義危機。
在黑市上，委內瑞拉公務員一個月的工資還不到7美元。在委內瑞拉食物變得難以尋覓，而且價格奇高。這也是委內瑞拉首都人民圍著垃圾堆尋找食物的原因。
根據最新調查的數據，在2017年因為食物極度短缺，75%的委內瑞拉民眾平均每人瘦了8.7公斤。(樓主附註：8.7公斤就是17.4斤)
……（中略）
由於電力短缺，總統馬杜羅不久前還號召女性在洗完頭後讓頭發自然晾幹，避免使用電吹風造成電力浪費。
CNN報道指出，委內瑞拉正在出現全面短缺：食品、藥品、電力、廁紙、避孕套，等等。委內瑞拉商務部副主席Ricardo Cusanno表示，委內瑞拉85%的公司都在某種程度上處於停產狀態。由於糖嚴重短缺，連可樂都停止了生產。委內瑞拉衛生間用品嚴重短缺，許多委內瑞拉人稱大家排隊幾個小時購買一些基本的衛生間用品，結果只是拿到黑市上去賣更高的價格。牙膏、香皂、廁紙、洗發水、避孕套，這些東西都很難買到。
委內瑞拉發生了什麽？
作為拉丁美洲石油儲量最豐富的地方，委內瑞拉卻是經濟危機最嚴重的地方。
根據委內瑞拉官方的最新數據，2017年委內瑞拉國內的通貨膨脹率一直處在2600%附近。委內瑞拉95%的美元收入來自於石油出口，在經濟危機不斷蔓延的情況下，委內瑞拉生產的石油量和出口的石油量越來越少。
……（中略）
根據OPEC公布的數據，過去兩個月間，委內瑞拉的石油產量下降了12%(樓主附註：“OPEC”是“石油輸出國組織”的英文簡稱)。目前委內瑞拉每天的石油產量為170萬桶，創2002年以來的最低水平。在查韋斯和馬杜羅當政期間，委內瑞拉的石油基礎設施不斷老化，而且得不到及時的更新。
在2003年查韋斯改變了委內瑞拉國有石油公司“委內瑞拉石油公司(PDVSA)”的管理模式。該公司的管理人員由政府任命。由於這些人缺乏專業的管理技能以及對新領域的投資不足，委內瑞拉石油公司的產量開始大幅下降。在2017年隨著委內瑞拉經濟逐步惡化，委內瑞拉國有石油公司的情況也開始不斷惡化。
委內瑞拉的外匯儲備已經減低至97億美元，在今2017年底之前，委內瑞拉必須償還14.7億美元的債務，明年還必須面對80億美元的期債，目前委內瑞拉正在與國際債權人協商如何重組600億美元的債務。
Caracas Capital的數據顯示，目前委內瑞拉政府違約的債務已經達到了12億美元。為了縮減支出，委內瑞拉政府自2013年以來已經開始縮減食物和藥品進口了，縮減的幅度高達70%。
1300萬人，1月工資僅7美元
盡管馬杜羅政府不斷提升委內瑞拉的最低工資水平，但是通過黑市上的匯率換算之後，委內瑞拉每個月的最低工資水平仍然只有7美元左右。
委內瑞拉政府稱，目前該國大約有1300萬人的工資水平處於最低工資水平附近。委內瑞拉國內的工人數量總共有1950萬人。(樓主批註：1300/1950=66.667%，即三分之二)
委內瑞拉國內爆發的超級惡性通貨膨脹，意味著委內瑞拉人能夠買到的東西越來越少。7美元在委內瑞拉能買到30個雞蛋、一公斤肉、一公斤糖和一公斤洋蔥。
因為在極度通貨膨脹(目前年通脹率上升到4651%)下，都渴望得到現鈔購買生活必需品，所以，通過黑市來購買現金的交易越來越多，現在，紙幣是一種極其稀缺的商品——由於委內瑞拉遭遇了嚴重的通貨膨脹和經濟打擊，不能足夠快地印出更多的現鈔。
為了緩解債務危機，委內瑞拉發行了所謂的‘石油幣’。據委內瑞拉總統馬杜羅稱，目前已經募集到了50多億美元的資金——但這一數字沒有任何實際證據支持，因此無法確認石油幣究竟給委內瑞拉帶來了多少資金。

以下是委內瑞拉的工薪階級在垃圾堆裏翻找食物的照片：

2016年6月2日，一位委內瑞拉孕婦手裏拿著一個菠蘿，另一只手正從垃圾堆當中翻找食物。

2016年5月31日，PedroHernandez（左）和他的朋友LuisDaza，在委內瑞拉首都加拉加斯公共市場的垃圾堆放區撿拾西紅柿。委內瑞拉經濟瀕於崩潰（超級通貨膨脹和物資嚴重短缺），曾經的中產者，淪落到要靠撿拾市場的剩菜來餵飽自己。(以上兩圖來自於著名的上海網站“觀察者”網中這個網頁上的文章《世界石油儲量最豐富的國家委內瑞拉,民眾如今卻要垃圾堆中找食物》：)

當地一名3個孩子的媽媽表示她只要一能負擔得起公交車錢，她就會來垃圾堆。

以上三圖來自於“新華網”中這個網頁上的新聞《陷入經濟泥淖的委內瑞拉：富人和窮人的生活(組圖)》：

這位39歲的中年婦女(右)說她的丈夫生病了，家裏人都在挨餓，她12歲的女兒一放學就來幫著她撿拾垃圾。“我不想在這兒挖掘垃圾，我覺得我快窒息了，喘不過氣。但是我的丈夫又病又餓，我不能放下他不管。”很多母親為了給孩子省下吃食不得不餓著自己，體重也是一再驟降。(此圖摘自“中華網”中這個網頁上的文章《今日委內瑞拉:富人有多富 窮人就有多窮(組圖)》：

好多MODEL....

恐怖

查韋斯條友最好彩就是死得早

雖然委內瑞拉糧荒日趨嚴重，但委國政府直至2018年仍拒絕接受其它國家的人道援助。[77]

委內瑞拉美女

其實仲未有大暴動算係咁

買一堆午餐肉過去

日日屌 model

你見到上圖執垃圾有MODELS?

連登仔集資。
每人夾小小，包架飛機運糧食過去。
人人有得屌

真係手持罐頭都有交易

野都無得食仲唔造反

香港幾時輸入委內瑞拉女傭

垃圾石油國抵撚死啦

上面執垃圾個女人話野食都咁大波

尼d 真係奴性垃圾國家

極貧富懸殊，靚女只係畀有錢佬屌

有午餐肉，大家都係有錢佬

運箱美極過去

即刻解決糧食危機

你有綠卡或者歐洲護照就包你有得食

香港人身型仲似飢荒

有本 BNO

去試下, 只係俾個封面佢地睇

港奴同類

好撚慘

我估佢下一步就係學支那封鎖消息

之前試過喇
不過軍隊仲企喺死肥佬嗰邊

咁蠢嘅人都仲可以做總統，仲要係揸巴士

之前好似話巴士換呔都唔夠錢要停駛

委傭

應該呃到下人

過黎做女傭

真係hugo chavez 先搞得呢個國家掂

我老豆個fd早幾十年移民過去委內瑞拉
佢話嗰度啲人好撚懶兼唔會點理財
有錢就會開p 冇錢就做野
依家搞到咁都好大程度上係佢地自己攞黎既

呢個要幾多罐午餐肉

全世界嘅年輕人都係咁

有錢梗係玩左先

係得我哋會儲錢買樓

最弊連個政府都咁垃圾

以前睇過報導，委內瑞拉有啲女仔係自細就受訓，準備去參加國際選美㗎…

等我收工去超級市場買定幾箱午餐肉先…

廢除菲傭 印傭
只要委內瑞拉女傭

有咁多垃圾即係仲有人正常生活消費，
點解個堆有錢人仲維持到生活
btw,個度啲委妹一定又平又抵屌

個個好窮食垃圾，d 垃圾邊個掉出黎？？

的確如此，幾歲大就開始按 model 培訓。

租架客機過去運幾百個靚女過黎互相接濟

除左東亞既人之外, 全世界都唔係太興儲錢
因為佢地已經交足稅, 退休唔駛愁(歐美)

傻仔 同美國作對

拎住午餐肉就有閪屌嘅日子終於嚟啦

全國靚女已跟晒官員
得啲豬扒捱窮

拎住午餐肉一落機就俾人溶咗

明日中國

暴動咗好撚耐啦
2014至今未停過囉
係港豬唔撚留意姐

果邊D女身材真係幾好,又熱情,
拎美金過去旅行唔怕無女

啲女陪你入完房，睇下你有冇命出返嚟

冇報犯罪數字嘅

打劫,搶野,殺人依堆數字應該上到天花板

無命我就唔會響度同你傾計啦,
你去玩過就知嫁啦, D女真係勁正,
依幾年治安係差小小, 但變得仲抵屌,
佢地果邊D錢依幾年趺到無用,
同政府買美金又有限額, 黑市又超貴,
有美金你真係唔怕無女's , 真係會玩到你無力,
當然你唔識番個識西班牙話既人帶住就唔太方便

其實即係咩價位先？嗰度啲女會唔會唔like亞洲人？一般嘅教育同衞生程度又如何呢？

…屌！變咗學術台咁添…

喺西班牙某城市一間雞鬥屌過
英文唔識咁滯
但係好似好鐘意anime
身材正 又好熱情同服務好
好想返啅

之前睇港台31紀錄片，佢地d中產個個都只敢揸車出街，每次都唔敢停留太耐，怕俾人標參，屋企幾個大櫃裝滿尿片同罐頭

more

你地search 下世界零距離，有集講委內瑞拉
兩年前方東昇去已經要請國民軍揸槍沿途保護..

Ps 有集講委內瑞拉美女

今日嘅果，係佢當年種出嚟。
睇過啲分析：
佢地靠賣石油大搞福利主義，基本上無乜儲備。
無預備到石油價格下降嘅退路。
將產油公司收返俾政府搞，但班友全部門外漢，產油量又急跌。
過份石油收益，唔搞工業，乜撚野都要進口。

咁石油價格跌，自己又唔曉產油，又冇儲備繼續福利政策，必須品又冇錢進口咪冚包散囉

咪睇方東昇個樣儍下儍下咁，原來咁識食…

石油收歸國有

得杜拜先叫做成功轉型
一世靠石油都仆硬街

沙特都轉型緊，大家跟美國走，富起來！